> 本文由 [简悦 SimpRead](http://ksria.com/simpread/) 转码， 原文地址 [zhuanlan.zhihu.com](https://zhuanlan.zhihu.com/p/620462786?utm_medium=social&utm_psn=1753924660515954688&utm_source=wechat_session)

玩纪元 1800 也将近 100h 了，看了不少大佬们的教学，也有了点心得，所以和大家分享一下自己的思路，当然，各有各的玩法，我也只是给大家参考。

我玩纪元 1800 是冲着种田来的，也为了优化后期体验，所以能关的 npc 尽量都关，也就留了个旧世界爵士 监狱和那个异域的女商人，其他都随意。

**1. 先讲一下我觉得新手可能想知道的内容**（因为当时我玩也查了好久，后来发现没必要。。。）：

（1）产品的需求与产出与人口对应：我当时为了规划，还去查类似一个渔场能供应多少人这样的问题，后来发现没必要。通过上方点开的生产图能看出，只要各项的产出大于需求即可（因为有复制的功能，所以产出不够时只要复制就好了）

（2）规划布局：早期（就是出汽车之前）除了居民区要把饼提前划好放上去以外，产线什么的随便布置的规整好看，方便复制就行了，因为港湾 dlc 会提供以物换物的行为，你可以通过高价值产物大量换取低价值产物，所以随便搞搞就行了（有人想说港湾破坏了游戏性，但我觉得不是，因为越玩到后面，需要的物资港湾买不到，还是要自己规划产线的）

（3）居民区布局：根据市政厅的圆圈来划，是跟 b 站的一位大佬学的（不记得名字了，不过玩纪元发视频大佬不多，可以自己搜一下），饼的 1/4 是两个 2 * _5 的房子带一个 2 * 3 的房子，3 个都用道路围起来，然后复制一下就行了，中间留一个 4 *_ 4 放市政厅，然后四个角放公共建筑像市场什么的。（详细介绍放图）

**2. 大体思路（详细思路后面一步一步写，你也可以看思路自己玩）：**

（1）旧世界快速出工匠，触发女王的小径，同时扩增肥皂，把肥皂卖监狱，挣钱刷演员（提供罐头）和皮草贸易商（皮草大衣羊毛替换棉织物），有说服者也可以买一买。（这样可以晚点去搞新世界）

（2）探索到皇家瀑布，皇家瀑布就作为重点建设岛屿之一。

（3）产线在出汽车前都随便造。由于刷的卡，我们能很容易完成工匠需求，升级成工程师，解锁通勤码头和货轮，货轮作为现阶段的主要运输方式大量生产。

（4）工程师需求，眼镜灯泡自己直接生产，咖啡直接从旧世界女商人那边运，新世界就不需要开出来了（暂时），电力就用岛上的油，钱的问题工程师银行出出来基本上就能解决，工程师升级投资人。

（5）投资人注意停掉咖啡供应先，投资人的需求满足眼镜灯泡香槟（香槟皇家瀑布上随便找个地方种葡萄就行了），大概一个饼带 7.8 栋房子都是投资人的时候，打开投资人的咖啡供应，人数涨上去解锁汽车再停掉咖啡和汽车供应，自此进入游戏前中期，开始造汽车，换货物。

（6）找一个岛，造汽车（最好有油，岛最好有一块大平原）；另一个岛造车底盘（可以没油），在监狱那边刷卡蒸汽工程师苏珊（灯丝替换蒸汽机）。造汽车可以用双切的布局，就是两个公会的夹边处放汽车制造厂，这样可以吃到两个公会的加成（省材料和空间）；或者不双切，就一个公会周围围一圈汽车厂；车底盘就是底盘厂围绕公会对称就行了。虽然现在没有什么卡放进去，不过提前规划好以后印卡就能直接放进去了。产线布局图放详细介绍里。

（7）生产出的汽车优先去换灯丝和橡胶和木头，争取把底盘厂和汽车厂的原料全部换成港湾提供。刚开始的橡胶（因为橡胶新世界生产）在港湾里面随便用其他东西换，汽车有了就用汽车换这些东西。

（8）扩增汽车产线，用汽车去换其他东西，大体思路是先汽车原料—其他产线原料—汽车产能足够就直接换产物，注意一下，尽量先只换基本需求，幸福度的需求暂时用建筑撑着即可。

（9）接下来，开启安贝沙任务线，先做对应的远征任务探出来，安贝沙就两个阶级牧羊人和长老，需求能满足就满足，嫌麻烦就不满足，反正后面用到的少。牧羊人基本需求，羊奶牛肉干什么的很容易。长老的海鲜炖汤可以在崔老妮占个岛用汽车换了送，其他需求能换的也可以换。（建议塔伯里姆有三个饼之后再去完成任务）

（10）安贝沙任务贴吧和 b 站，都有教程，而且也不算难，享受剧情即可，做完之后即可解锁学者和研究机构，然后安贝沙就很少用到了。

（11）学者可以专门在崔老妮占个大岛，两个饼左右就够用了（学者饼和正常饼不一样，详细介绍放图）。学者岛造个港湾，用汽车供应学者需求，需求全都能换到的。

（12）开始印卡，工程师拉满不然太慢了，10 分钟其实我也嫌慢。。。主要印的卡都是给汽车和底盘用的去增产。（卡片具体放详细介绍）

（13）开北极新图，按部就班完成任务，会叫你去开采天然气，天然气开采很慢建议两个公会双切提高效率。

（14）开新世界图，马尼拉（中间最上）作为第二个重点建设岛屿，新世界要好好规划了，因为后期很多阶级需求不能通过港湾运，甚至原料都需要新世界建造。

（15）新世界图我是这样规划的，一个岛屿专门放果园（要地形平坦大，河流少的大岛），一个岛屿放种植园（甘蔗，兰花，棉花，岛可以用河流多的，研究机构可以研究改生产力），一个岛屿放动物农场配合庄园生产肥料，一个岛屿放产物的无人工厂，一个岛屿放产物的非无人工厂（无人工厂详细介绍解释），一个岛屿专门放乙醇和赛璐珞（摩天大楼和游客的需求要用到赛璐珞）。大概就是共用 7 个岛。并且这个阶段，可以生产飞船了，飞船就是最终运输方式，用天然气造是因为天然气加飞船速度。

（16）上述完成后，游戏进入后期，开始建设崔老妮的游客和摩天大楼，他们需求的最终产物需求量不高（产物产线不是原料产线），不需要特意规划，只是需要一些新世界的材料，像肉桂赛璐珞等，而之前已提前布局好，只要运过来直接生产即可。

**3. 详细介绍（会从需求，产业线布局等讲的细一点）**

**3.1 游戏自定义：**关掉除了爵士 女商人 监狱外所有 npc，其他选项怎么简单怎么来，因为光是协调后期产线就很折磨了，不用再增加游戏难度了，地图种子随意。

**3.2 旧世界快速出工匠：**

（1）先规划好 3-4 个居民饼（3 个其实差不多）。居民饼布局图如下 (之后补)：

（2）农民阶段：需求如下

![](https://pic3.zhimg.com/v2-cf4fdf66d40076c17b47f047c34b8eee_b.png)

都很容易完成，找个空地方放一下。

有两点要注意，一是先放 4-5 个种树和木板厂，确保原材料的供应。二是尽量放整齐一点，方便复制就行了，空间不需要太过节省，不会久呆旧世界。（烈酒产线嫌烦可以不弄，酒吧的幸福度够用）

（3）工人阶段：需求如下

![](https://pic1.zhimg.com/v2-b78b74e1c0802ca4f8acca1321a0d3c0_b.png)

产线都不复杂，随意找个地方整齐放置即可。幸福度补个酒吧教堂就行，啤酒（我没放）还要再占一个啤酒花生产力的岛，有点烦。

有 4 点需要注意，一是砖厂和炼钢厂要补一定数量，炼钢厂要注意不要太多，因为这个维护费很贵而且占工人人口，太缺钢可以去爵士那儿买。二是猪的养殖场要提前留一小块地给筒仓（工匠解锁好像），筒仓是消耗一点点谷物加 100% 猪生产力，很舒服，筒仓要有道路和仓库连接。三是肥皂厂可以多放一些，然后用初始给的船拉去监狱卖掉，不放心可以在库存里设置肥皂的最低量，高于这个拉去卖（肥皂补的越多，前期赚的越快，上方的收入不显示卖的）。四是面包的谷物农场适当多补 2-3 个，一个谷物农场能给 3-4 个筒仓供应，具体的看生产表那边供大于需就行。

（4）工匠阶段：需求如下

![](https://pic2.zhimg.com/v2-2f427b70c828dd732dea596df9edf59d_b.png)

一般来说，工匠人数达到解锁皮草大衣旧世界就差不多了，罐头皮草大衣可以不满足，缝纫机可以做点，因为需求很简单，本岛就能做。

这个阶段，差不多能解锁崔老妮了，去完成下女王的小径远征，远征不用太在意，基本上都能过，里面给的奖励中期也能研究直接印。

这个阶段，钱也攒了一些，可以去监狱其他卡了，重点找演员（蓝）和皮草贸易商（蓝），钱够有说服者（紫）也可以适当买点，注意刷一次卡下一次再刷就会要更多的钱，建议刷到一次 20000 就差不多可以停了，等刷新重置（20min 会显示）再刷。演员前期刷个 2-3 张（最好确保常备 8 张左右，不过我玩到现在最多同时用了 6 张），皮草贸易商 1 张，说服者越多越好。

**3.3 崔老妮初步建设**

（1）崔老妮是可以放 8 个居民饼的，8 个差不多够了（你想也可以多放），要注意每 2 个居民饼之间要留好放发电站的空隙，发电站（工程师解锁）长宽和皮草大衣厂最宽的那一面差不多（具体不记得了），还要给宽或高多加一格放铁轨。

农民 工人不说了，直接讲工匠，先补好窗户产线，4-5 个差不多（不过有时候还是不够得等，但太多财政和人口吃不住），有了演员（要满足综艺剧场需求才行），罐头不用造了，缝纫机就地取材，皮草大衣占个有毛皮生产力的岛专门产毛皮，那个岛随便造点农民就够了，皮草大衣厂用皮草贸易商把棉织物给换成羊毛，然后就能皇家瀑布直接造了。自此，工匠基本需求就全满足了，可以升级成工程师。幸福度补点建筑保证别罢工就行，目前的任务是最快出汽车。

（2）工程师需求如下。

![](https://pic3.zhimg.com/v2-64706a0f722ce31aaafe94a004d41b76_b.png)

还是先补混凝土产线，4 个拉满（本岛原料就够 4 个）。工程师出了银行之后，经济基本上就能涨起来了（幸福度的那种需求产物基本上都要其他世界的原料，因为懒就不造，后面可以汽车换，建筑需求可以造）。

咖啡可以去旧世界女商人那买，供给 2-3 个工程师饼是够的，眼镜要黄铜和玻璃，本岛就够生产了。建议，靠近右上海岸线有铜和梓的矿，可以在那儿造，黄铜也可以放那边，这样可以在那儿放发电厂（本岛的油只够 2 个发电厂，要节约），然后补个蒸汽机厂，为之后造货轮囤材料（当然也可以去老奈特买，但很贵）。灯泡要灯丝和玻璃，灯丝要煤，岛上建即可。

电力的需求就用岛上的油就好了，注意蒸汽机要一个发电厂，货轮那个船厂也要发电厂，但岛上只够 2 个，建议积攒一波油和货轮原料，然后开三个发电厂，造完货轮就把货轮那个发电厂给关了，6-7 个货轮暂时够用。至此，工程师需求满足，可以升级投资人了。

工程师阶段就可以开始建造港湾了，因为港湾的进出口协议的数量增长，得靠某种产品的售出数量来解锁进出口码头，建议汽车出来前用窗户和混凝土换一些低价值产品（小麦、香肠、肥皂什么的），把闲置人口腾出来一批，港湾 25min 一趟，但还有船长的到达时间，建议按照 30min 的产能去换货。同时留一个原木（或者其他低价值商品）换其他的高价值商品，早点把港湾的进出口给刷出来。

（3）投资人需求如下：

![](https://pic1.zhimg.com/v2-b43f1dc59b545dc46a63c47f3eff9864_b.png)

暂时只满足眼镜咖啡电力，灯泡和香槟，香槟本岛就能种葡萄，可以在本岛造。

升级投资人房屋时记得先把咖啡禁掉，投资人升级到一个饼加 10 栋左右，而且库存咖啡也不少的时候，就可以供应投资人咖啡了。供应完人数涨上去就差不多解锁汽车了。这时候再停掉投资人的咖啡供应（因为不够投资人和工程师消耗，这个时候需要工程师人口，因为投资人不工作只加影响力，而现阶段影响力不缺）

（4）开始正式造汽车了，找一个岛造汽车，一个岛造车底盘，车底盘的岛不用油，汽车岛要油。两个岛都需要造港湾，汽车岛进口灯丝，车底盘进口原木和橡胶。

先解释一下无人工厂和虚空劳动力，在公会插卡可以影响公会范围内的厂的生产力或者劳动力等，如果你通过插卡将劳动力消耗减少到 100% 甚至超过，这个厂就不需要人了，可以自动生产。无人工厂的好处是不会爆炸、罢工和着火，注意这个岛不能有通勤码头，而虚空劳动力是不影响的。

虚空劳动力，占领岛屿是需要花费影响力的，当你投资到一定阶段，所有你占领的岛会赠送能工作的工作人口，随着你岛占的越来越多，免费人口也会越来越多，这部分人口不消耗任何产物。具体可以点击影响力，征服者一栏，最高是每个岛送各阶级 200 人。

汽车岛，采用双切（双切的意思两个工会相切，把汽车厂造在相切正中间吃到两个工会的加成），图如下（之后补)，这样可以无人生产（不双切就用通勤码头，然后补消防站，没研究院之前可以都用通勤码头顶着），插卡有 6 张，最重要的一张是工程师苏珊（紫），她能将汽车的蒸汽机替换成灯丝，可以在监狱刷到（得汽车能产才能刷出来)；其他都是减少劳动力消耗和加生产力的，可以在插卡栏，搜索汽车制造厂，这样会显示对它起作用的卡，从中找到加最多生产力和加起来能减到 100% 劳动力消耗的卡即可，有 5 张的配额。我选择的是:(之后补)

车底盘岛，这个不用双切，就一个公会，周围围一圈车底盘厂，四周放仓库。插卡是：珠窗网户（金）（没想到吧车底盘是木工厂），金卡都拿不到，后面研究了补进来；还有（之后补）

至此，汽车的生产线初步完成，先用汽车去换它自己的原料，灯丝和原木和橡胶，扩产能。

**3.4 安贝沙解锁学者和研究院**

汽车产能差不多了，就可以去安贝沙了，在皇家瀑布可以占一座岛屿，专门给安贝沙送东西（不占也行，后面其实就用安贝沙种种小红花）。如果占岛，记得选个离安贝沙近点的，加快送货速度。

如果任务想完成的很完美的话，建议这个时候狂造战舰好吧（doge), 因为皇帝在和你讨论的时候会问问题，你要在某些方面达到一定规模才能选一些选项（武力是最容易达到的），另外回答完问题卖战舰记得留 8 艘因为最后过剧情需要 8 艘。

好了，来看看牧羊人需求。市场 羊奶 衣服 牛肉干，自己围着河流布局。木槿茶能用车换，或者不造也行，音乐广场幸福度是够的。

![](https://pic4.zhimg.com/v2-85321b04d45640481401c1bc95b1b757_b.png)

接着是长老需求，陶瓷的原料都可以在本岛产，海鲜炖汤需要龙虾生产力，你可以在皇帝那边刷一张提供龙虾生产力的卡或者另外占一座岛产，顺带一提，皇帝那儿卖的你可以看着买一买，减少需求消耗或者加生产力，可以让你布局能简单点。手提灯需要蜂蜡，我是嫌烦没有做的。书本需要纸，纸需要原木，只能从旧世界或者崔老尼拉过来。幸福度需求，看着造就行了，挂毯、烟斗、木槿茶、眼睛都能港湾换。

![](https://pic1.zhimg.com/v2-0d8f950c90da113f685db2bf150e9f98_b.png)

好，满足了三个饼，一个长老，两个牧羊人。差不多就可以去做任务了，做任务的详细过程，就照着贴吧或者 B 站攻略做就好了，或者自己也能完成，任务我感觉除了翻译那边都挺简单的，而且翻译就算选错了也能重新来，所以慢慢试错就行了。（对了，还有找建筑的时候有时候找不到，气的乱点）

（6）任务进行一大半后能解锁研究院（好像是三心合一完成解锁），我是造在了皇家瀑布上面（奇观都造在这上面），任务全完成后能解锁学者。这个时候你就能印卡了，这游戏就开始肝起来了，因为就算你工程师拉满研究，一张卡也得要 10 分钟。能印卡后首先要印的卡是汽车和车底盘需要用的卡。

**3.5 汽车生产线再布局与进发新世界和北极**

新世界和北极的远征就不提了，随便过过就行，远征中的奖励没什么用。

（1）重新调整汽车产线，把汽车厂给做成无人生产，通勤码头给拆了，把缺的卡全印出来塞进工会去，这时候车产量就飙升了，我 6 个厂的产量大概是 47/min。车底盘把缺的卡也印出来塞进去，根据汽车厂的地盘消耗去造车底盘。基本上，汽车厂和车底盘厂就固定了，以后再缺就复制蓝图好了。（不过我现在还没缺）

ps: 可以造宫殿，这个是权力王座 dlc 的，你的主岛屿建宫殿，其他岛屿可以建地方部门，然后一定范围内能吃到 buff 加成。产线岛上主要用的是地方部门的劳动部，汽车岛可以开额外物品槽或加额外生产货物或电力额外生产力，底盘厂可以开额外物品槽和电力额外生产力。

（2）进发北极，首先提一下注意的地方，北极是需要大量煤炭的，因为烤火房需要消耗煤炭，你得在北极种树得煤，但我推荐直接在崔老尼拿个岛做供应站供应煤和其他需求（有个成就是要求你在北极人口达到一定规模前不种树得煤的，具体可以自己看下）。

才隔 8 天就更新，我太勤快了，先更一点（xs)

2023.5.8 文章更新：

（1）3.2 部分出肥皂厂后拉去监狱卖，因为监狱会花高价收，早期赚钱手段之一，一般来说都会赤字，因为你贸易收入不算在左上角收入里面，之前忘记写了。

（2）更新了安贝沙

（3）把人口需求从贴吧截了几张图放上来，文字干巴巴的。

2023.5.16 文章更新：

（1）更新汽车产线再布局和新世界、北极